<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Install on RPi</title>
    <link>https://rpi.vn/tags/install/</link>
    <description>Recent content in Install on RPi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Powered by [Hubo](//hugo.io). Sponsor by [IoT Maker Việt Nam](//iotmaker.vn)</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2017 23:47:03 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rpi.vn/tags/install/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cài đặt Raspbian cho Raspberry Pi 3 trên Linux/Ubuntu</title>
      <link>https://rpi.vn/rasbian-cho-raspberry-tren-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 23:47:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rpi.vn/rasbian-cho-raspberry-tren-linux/</guid>
      <description>Tổng quan Như đã giới thiệu ở bài viết &amp;ldquo;Môi trường phát triển ứng dụng cho Raspberry Pi trên OS X&amp;rdquo;, Raspberry Pi 3 có nhiều tính năng vượt trội, tích hợp sẵn wifi, BLE&amp;hellip; Chính vì thế, việc lựa chọn Raspberry Pi 3 để sử dụng là hợp lý nhất so với những phiên bản cũ mà giá thành không chênh lệnh nhau quá lớn. Tuy nhiên việc người dùng sử dụng quá nhiều hệ điều hành khác nhau đưa đến việc cài đặt hệ điều hành cho Raspberry Pi cũng khác nhau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Môi trường phát triển ứng dụng cho Raspberry Pi trên OS X</title>
      <link>https://rpi.vn/moi-truong-phat-trien-rpi-osx/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 21:16:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rpi.vn/moi-truong-phat-trien-rpi-osx/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;tổng-quan&#34;&gt;Tổng quan&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hiện tại Raspberry PI đã ra phiên bản 3, với nhiều tính năng vượt trội, đặc biệt là đã tích hợp Wifi + BLE trong khi giá vẫn không đổi. Chính sự thay đổi này đã làm giá của RPI giảm đi rất nhiều, bởi vì trước đây việc sử dụng RPI bắt buộc phải mua thêm 1 cái USB Wifi là khó tránh khỏi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhưng, việc xây dựng môi trường lập trình ứng dụng trên RPI không phải là đơn giản, nếu bạn không có 1 cái màn hình hỗ trợ HDMI và không có luôn 1 cái cổng Mạng (Macbook giờ mất luôn cái cổng huyền thoại này :cry:) thì đảm bảo là không thể luôn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bài viết này sẽ giúp bạn dễ dàng để xây dựng một môi trường lập trình hoàn hảo với 1 máy tính kết nối Wifi và 1 con RPI hỗ trợ Wifi.  &lt;strong&gt;Không cần Monitor HDMI, không cần cáp mạng&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>